% Authors: Nelson Lago and Jesus P. Mena-Chalco
% This file is distributed under the MIT Licence

\ProvidesPackage{imeusp-capa}[2018/10/19 IME/USP initial thesis pages]

% Várias funções úteis
\RequirePackage{etoolbox}

% Comandos NewDocumentCommand, NewDocumentEnvironment etc.
% vindos do projeto LaTeX3.
\RequirePackage{xparse}

% os diversos testes de etoolbox não expandem os argumentos; como precisamos
% que eles sejam expandidos, definimos aqui um comando auxiliar para isso.
\NewDocumentCommand\@if@expand@empty{+m +m +m}{%
  % Força expansão; se #1 for indefinido, csuse expande para a string vazia
  \edef\tmp{\csuse{#1}}%
  \ifcsvoid{tmp}{#2}{#3}%
}

% Parágrafos não-justificados melhores
\RequirePackage[newcommands]{ragged2e}

% Múltiplos parâmetros opcionais do tipo "key=val"
\RequirePackage{keyval}

% LaTeX oferece o comando "\maketitle" para criar uma capa / página de rosto
% padrão. Ela não se adequa ao padrão do IME, então não vamos usar \maketitle.
% O IME também pede páginas de rosto com formato mais ou menos específico.
% Então, vamos criar novos comandos: "\capaime" e "\pagrostoime", além dos
% ambientes para a página de dedicatória e resumo.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% RESUMO E DEDICATÓRIA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% A dedicatória vai em uma página separada, sem numeração,
% com o texto alinhado à direita e margens esquerda e
% superior muito grandes. Vamos fazer isso com uma minipage.
\newenvironment{dedicatoria} {
  \cleardoublepage
  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{140mm plus 0mm minus 100mm}
  \noindent
  \begin{FlushRight}
     \begin{minipage}[b][100mm][b]{100mm}
       \begin{FlushRight}
         \itshape
} {
       \end{FlushRight}
     \end{minipage}\hspace*{3em}
  \end{FlushRight}
  \vspace*{50mm plus 0mm minus 10mm}
  \cleardoublepage
}

% A página de resumo deve existir em português e inglês
\NewDocumentEnvironment{resumo}{m} {
  \cleardoublepage
  \thispagestyle{empty}
  \vspace*{2em}

  \ifstrequal{port}{#1}{
    \begin{center}\Large\textbf{Resumo}\end{center}
  }{
    \begin{center}\Large\textbf{Abstract}\end{center}
  }

  \vspace*{2em}

  \footnotesize

  % Esse é o jeito mais simples de mudar as margens de um parágrafo:
  % faz de conta que é uma lista
  \list{}{\rightmargin 3em \leftmargin 3em}
    \item[]
      \@refdocumento[#1]

  \vspace*{3em plus 3em minus 1.5em}
} {
  \vspace*{2em plus 1em minus 0em}

  \ifstrequal{port}{#1}{%
    \textbf{Palavras-chave:}\hspace{1em}\@palavraschave%
  }{%
    \textbf{Keywords:}\hspace{1em}\@keywords%
  }

    \endlist
}

% O formato padrão do pacote epigraph é bem feinho...
% Outra opção para epígrafes é o pacote quotchap
\usepackage{epigraph}
\newcommand{\epigrafe}[2] {%
  \setlength{\epigraphrule}{0pt}
  \ifthenelse{\equal{}{#2}}{
    \epigraph{\itshape\RaggedLeft #1}{}
  }{
    \epigraph{\itshape\RaggedLeft #1}{--- #2}
  }
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% DEFINIÇÃO DE VARIÁVEIS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Define os campos que vão ser usados na capa

% Às vezes é necessário forçar quebras de linha no título para a capa, mas
% essas quebras não devem aparecer em outros lugares. Vamos definir duas
% variáveis para o título, uma para a capa e outra "sanitizada", sem quebras
% de linha. "Sanitizar" desta forma em LaTeX de maneira que não haja
% surpresas, por incrível que pareça, é *muito* complicado, mas o código
% abaixo deve ser suficiente para este caso. Se tiver curiosidade:
% http://www.matijs.net/blog/2006/07/20/how-to-trim-spaces-in-tex

\NewDocumentCommand\disablepagebreak{s o}{\unskip{} \ignorespaces}

\newcommand*{\titulopt}[1]{
    \gdef\@tituloptcapa{#1}
    \gdef\@titulopt{%
        \let \\ \disablepagebreak%
        \let \newline \disablepagebreak%
        \let \break \disablepagebreak%
        #1%
    }
}

\newcommand*{\tituloeng}[1]{
    \gdef\@tituloengcapa{#1}
    \gdef\@tituloeng{%
        \let \\ \disablepagebreak%
        \let \newline \disablepagebreak%
        \let \break \disablepagebreak%
        #1%
    }
}

\newcommand*{\subtitulo}[1]{
    \gdef\@subtitulocapa{#1}
    \gdef\@subtitulo{%
        \let \\ \disablepagebreak%
        \let \newline \disablepagebreak%
        \let \break \disablepagebreak%
        #1%
    }
}

\newcommand*{\subtituloeng}[1]{
    \gdef\@subtituloengcapa{#1}
    \def\@subtituloeng{%
        \let \\ \disablepagebreak%
        \let \newline \disablepagebreak%
        \let \break \disablepagebreak%
        #1%
    }
}

% Default é usar o valor definido por \title
\gdef\@tituloptcapa\@title
\gdef\@tituloengcapa\@title

\gdef\@titulopt{%
    \let \\ \disablepagebreak%
    \let \newline \disablepagebreak%
    \let \break \disablepagebreak%
    \@title%
}

\gdef\@tituloeng{%
    \let \\ \disablepagebreak%
    \let \newline \disablepagebreak%
    \let \break \disablepagebreak%
    \@title%
}

% Caso alguém se confunda e use o comando errado
\let\tituloport\titulopt
\let\subtituloport\subtitulo
\let\subtitulopt\subtitulo

\NewDocumentCommand{\orientador}{O{masc} m}{
  \ifstrequal{#1}{masc}
    {\gdef\@labelorientador{Orientador}}
    {\gdef\@labelorientador{Orientadora}}
  \gdef\@orientador{#2}
}

\NewDocumentCommand{\coorientador}{O{masc} m}{
  \ifstrequal{#1}{masc}
    {\gdef\@labelcoorientador{Coorientador}}
    {\gdef\@labelcoorientador{Coorientadora}}
  \gdef\@coorientador{#2}
}

\newcommand*{\orientadoreng}[1]{\gdef\@orientadoreng{#1}}
\newcommand*{\coorientadoreng}[1]{\gdef\@coorientadoreng{#1}}
\newcommand*{\programa}[1]{\gdef\@programa{#1}}
\newcommand*{\programaeng}[1]{\renewcommand*{\@programaeng}{#1}}
\newcommand*{\apoio}[1]{\gdef\@apoio{#1}}
\newcommand*{\apoioeng}[1]{\renewcommand*{\@apoioeng}{#1}}
\newcommand*{\ano}[1]{\gdef\@ano{#1}}
\newcommand*{\datadefesa}[1]{\gdef\@datadefesa{#1}}
\newcommand*{\datadefesaeng}[1]{\renewcommand*{\@datadefesaeng}{#1}}
\newcommand*{\localdefesa}[1]{\gdef\@localdefesa{#1}}
\newcommand{\banca}[1]{\gdef\@banca{#1}}
\newcommand{\bancaeng}[1]{\renewcommand{\@bancaeng}{#1}}
\newcommand*{\palavraschave}[1]{\gdef\@palavraschave{#1}}
\newcommand*{\keywords}[1]{\gdef\@keywords{#1}}
\newcommand*{\direitos}[1]{\gdef\@direitos{#1}}
\newcommand{\fichacatalografica}[1]{\gdef\@fichacatalografica{#1}}

\NewDocumentCommand{\tese}{O{masc}}{
  % "Tese" e "dissertação" têm sentido contrário em língua inglesa:
  % http://guides.lib.berkeley.edu/dissertations_theses
  % https://www.grad.ubc.ca/handbook-graduate-supervision/graduate-thesis
  % Como "Thesis" é o nome genérico, vamos usar para mestrado e doutorado
  \renewcommand*{\@nometrabalho}{Tese}
  \renewcommand*{\@nometrabalhoeng}{Thesis}
  \renewcommand*{\@nometituloeng}{Doctor}
  \renewcommand*{\@grau}{Doutorado}
  \renewcommand*{\@graueng}{Doctorate}
  \ifstrequal{#1}{masc}{
    \renewcommand*{\@nometitulo}{Doutor}
    \RenewDocumentCommand{\@porquem}{m}{pelo candidato}
  }{
    \renewcommand*{\@nometitulo}{Doutora}
    \RenewDocumentCommand{\@porquem}{m}{pela candidata}
  }
}
\NewDocumentCommand{\doutorado}{O{masc}}{\tese[#1]}

\NewDocumentCommand{\dissertacao}{O{masc}}{
  % Veja observação acima
  \renewcommand*{\@nometrabalho}{Monografia}
  \renewcommand*{\@nometrabalhoeng}{Thesis}
  \renewcommand*{\@nometituloeng}{Master}
  \renewcommand*{\@grau}{Bacharelado}
  \renewcommand*{\@graueng}{Masters}
  \ifstrequal{#1}{masc}{
    \renewcommand*{\@nometitulo}{Bacharel}
    \RenewDocumentCommand{\@porquem}{m}{pelo candidato}
  }{
    \renewcommand*{\@nometitulo}{Mestra}
    \RenewDocumentCommand{\@porquem}{m}{pela candidata}
  }
}
\NewDocumentCommand{\mestrado}{O{masc}}{\dissertacao[#1]}

% Defaults quando o usuário não define alguma dessas variáveis
\newcommand*{\@orientador}{Orientador não definido!}
\newcommand*{\@programa}{Programa não definido!}
\newcommand*{\@ano}{Ano não definido!}
\newcommand*{\@datadefesa}{Data não definida!}
\newcommand*{\@localdefesa}{Local não definido!}
\newcommand*{\@banca}{Banca não definida!}
\newcommand*{\@palavraschave}{Palavras-chave não definidas!}
\newcommand*{\@keywords}{Keywords não definidas!}
\newcommand*{\@subtitulo}{}
\newcommand*{\@direitos}{}
\NewDocumentCommand{\@porquem}{m}{pelo candidato}
\newcommand{\@fichacatalografica}{}

% Se estes não forem definidos, usamos a variável correspondente
% em português.
\newcommand*{\@subtituloeng}{\@subtitulo}
\newcommand*{\@subtituloengcapa}{\@subtitulocapa}
\newcommand*{\@programaeng}{\@programa}
\newcommand*{\@apoioeng}{\@apoio}
\newcommand*{\@datadefesaeng}{\@datadefesa}
\newcommand*{\@bancaeng}{\@banca}
\newcommand*{\@orientadoreng}{\@orientador}
\newcommand*{\@coorientadoreng}{\@coorientador}

\newcommand*{\@nometrabalho}{Monografia}
\newcommand*{\@nometrabalhoeng}{Thesis}
\newcommand*{\@nometitulo}{Bacharel}
\newcommand*{\@nometituloeng}{Master}
\newcommand*{\@grau}{Bacharelado}
\newcommand*{\@graueng}{Masters}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% TEXTOS PADRÃO EM PT E ENG %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand*{\@textocapa}[1][port] {%
  \ifstrequal{port}{#1}{%
    \@nometrabalho{} apresentada ao\\[-0.25cm]
    Instituto de Matemática e Estatística\\[-0.25cm]
    da Universidade de São Paulo\\[-0.25cm]
    para obtenção do título de\\[-0.25cm]
    \@nometitulo{} em Ciência da Computação%
  }{%
    \@nometrabalhoeng{} presented to the \\[-0.25cm]
    Institute of Mathematics and Statistics\\[-0.25cm]
    of the University of São Paulo\\[-0.25cm]
    in partial fulfillment\\[-0.25cm]
    of the requirements\\[-0.25cm]
    for the degree of\\[-0.25cm]
    \@nometituloeng{} of Science%
  }
}

\newcommand*{\@pessoascapa}[1][port] {%
  \begin{tabular}{rl}
    \ifstrequal{port}{#1}{%
      % Programa: & \@programa \tabularnewline
      \@labelorientador: & \@orientador \tabularnewline
      \@if@expand@empty{@coorientador}{}{\@labelcoorientador: & \@coorientador \tabularnewline}%
    }{%
      Program: & \@programaeng \tabularnewline
      Advisor: & \@orientadoreng \tabularnewline
      \@if@expand@empty{@coorientador}{}{Coadvisor: & \@coorientadoreng \tabularnewline}%
  }
  \end{tabular}
}

\newcommand*{\@textorostoprovisoria}[1][port] {%
  \ifstrequal{port}{#1}{%
    Esta é a versão original da \MakeLowercase{\@nometrabalho} entregue como parte do trabalho final de MAC0499.%
  }{%
    This is the original version of the \MakeLowercase{\@nometrabalhoeng} prepared
    by the candidate \@author, as submitted to the Examining Committee.%
  }
}

\newcommand*{\@textorostodefinitiva}[1][port] {%
  \ifstrequal{port}{#1}{%
    Esta versão da \MakeLowercase{\@nometrabalho} contém as correções e alterações
    sugeridas pela Comissão Julgadora durante a defesa da versão
    original do trabalho, realizada em \@datadefesa.\\
    ~\\
    Uma cópia da versão original está disponível no Instituto de
    Matemática e Estatística da Universidade de São Paulo.%
  }{%
    This version of the \MakeLowercase{\@nometrabalhoeng} includes the corrections
    and modifications suggested by the Examining Committee during
    the defense of the original version of the work, which took
    place on \@datadefesaeng.\\
    ~\\
    A copy of the original version is available at the Institute of
    Mathematics and Statistics of the University of São Paulo.%
  }
}

\newcommand{\@textobanca}[1][port] {%
  \ifstrequal{port}{#1}{%
    \noindent Comissão Julgadora:

    \@banca%
  }{%
    \noindent Examining Committee:

    \@bancaeng%
  }
}

\newcommand{\@refdocumento}[1][port] {%
  \@author.
  \ifstrequal{port}{#1}{%
    \textbf{\@titulopt\@if@expand@empty{@subtitulo}{}{: \textit{\@subtitulo}}}.
    \@nometrabalho{} (\@grau).
    Instituto de Matemática e Estatística,
    Universidade de São Paulo,%
  }{%
    \textbf{\@tituloeng\@if@expand@empty{@subtituloeng}{}{: \textit{\@subtituloeng}}}.
    \@nometrabalhoeng{} (\@graueng).
    Institute of Mathematics and Statistics,
    University of São Paulo,%
  }
  São Paulo, \@ano.
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% POSIÇÃO DOS ELEMENTOS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% O IME usa uma capa padrão de cartolina para todas as teses/dissertações.
% Essa capa tem uma janela recortada por onde se vê o título e o autor do
% trabalho. Ela fica centralizada na página, tem 100m de largura, 60mm de
% altura e começa 47mm abaixo do topo da página. Como o documento já tem
% margens definidas pelo usuário, precisamos calcular quanto precisamos
% acrescentar ou subtrair dessas margens para colocar o título e autor
% na posição exata (na verdade, com uma pequena folga: 49mm abaixo do topo
% da página, 96mm de largura e 56mm de altura).
%
% Para centralizar horizontalmente, poderíamos pensar em usar "\center",
% mas isso não funciona porque ele centraliza o texto em relação à coluna
% de texto, não à página. Assim, como as margens esquerda e direita do
% documento podem ser diferentes, a janela não ficaria na posição correta.
% O que faremos, então, é colocar essa janela em uma minipage e calcular
% a margem esquerda para que essa minipage fique centralizada.
%
% Além disso, outros elementos da capa também não podem ser centralizados
% com "\center", porque eles ficariam desalinhados em relação à janela
% com o título e autor. Vamos colocar esses outros elementos em uma
% minipage também, mas de tamanho diferente da anterior.
%
% Então, precisamos calcular três valores: a margem adicional em relação ao
% topo da página, a margem esquerda da janela com título e autor e a margem
% esquerda para os demais elementos centralizados da página.

\newcommand*{\@margenscapa}{
  % Calcula o valor das margens; chamando este comando explicitamente
  % quando necessário ao invés de calcular os valores durante a
  % inicialização garante que vamos calcular após o pacote geometry
  % ter definido as margens.

  % A distância entre o topo da página e o início do texto (fora o cabeçalho)
  % é dada por (1in + \voffset + \headsep + \topmargin + \headheight).
  % Queremos colocar a caixa com o título 49mm abaixo do topo, então:
  \dimgdef\@margemquadrotitulotopo{49mm - (1in + \voffset + \headsep + \topmargin + \headheight)}
  % Quando \vspace é usado no início da página, ele não tem efeito; como
  % não é isso que queremos, vamos usar \vspace*. No entanto, \vspace*
  % é implementado inserindo uma \hrule de espessura zero e depois
  % acrescentando o espaço solicitado. Isso faz o espaço ser maior
  % que o esperado (cerca de uma linha). Vamos compensar isso aqui:
  \dimgdef{\@margemquadrotitulotopo}{\@margemquadrotitulotopo - \baselineskip}

  % Queremos colocar a caixa com o título centralizada na página. "\center"
  % centraliza em função da área de texto, não da página inteira, então
  % não podemos usá-lo, pois as margens esquerda e direita podem ser
  % diferentes. A distância entre a borda esquerda/interna do papel e o
  % início do texto é dada por (1in + \hoffset + \oddsidemargin), então:
  \dimgdef\@margemquadrotituloesq{(\paperwidth - 96mm)/2 - (1in + \hoffset + \oddsidemargin)}
  \dimgdef\@margemcapaesq{(\paperwidth - 160mm)/2 - (1in + \hoffset + \oddsidemargin)}
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%% OS ELEMENTOS QUE COMPÕEM A CAPA E A FOLHA DE ROSTO %%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\NewDocumentCommand{\@versorosto}{} {
  \begin{list}{}{\rightmargin 3em \leftmargin 3em}
    \item
      \@direitos

      \@if@expand@empty{@fichacatalografica} {} {
        \vspace*{3cm plus 3cm minus 1cm}
	\setlength{\fboxsep}{20pt}
	\begin{center}
        \fbox{
	  \begin{minipage}[t]{120mm}
            \setlength\parskip{1em}

            \@fichacatalografica

          \end{minipage}
        }
	\end{center}
      }
  \end{list}
}

% O quadro com o título e o autor que deve ser visível
% através da janela na capa.
\NewDocumentCommand{\@quadrotitulo}{O{port}} {

    \vspace*{\@margemquadrotitulotopo}

    \noindent%
    \hspace*{\@margemquadrotituloesq}%
%    \fbox{%
      \begin{minipage}[b][56mm][s]{96mm}
          \vspace*{2cm plus 1.5cm minus 1.8cm}

          \singlespacing\unskip\centering\large

          \ifstrequal{port}{#1} {%
            \textbf{\@tituloptcapa}

            \vspace{0.3cm plus 0.2cm minus 0.1cm}

            \textbf{\textit{\@subtitulocapa}}%
          }{%
            \textbf{\@tituloengcapa}

            \vspace{0.3cm plus 0.2cm minus 0.1cm}

            \textbf{\textit{\@subtituloengcapa}}%
          }

          \vspace{1cm plus 1cm minus 0.6cm}

          \@author

          \vspace*{2cm plus 1.5cm minus 1.8cm}
      \end{minipage}%
%    }% fbox
    \par
}

% As demais informações da capa
\NewDocumentCommand{\@detalhescapa}{O{port}} {
  \ifstrequal{port}{#1} {
    \newcommand*{\@apoiocapa}{\@apoio}
    \newcommand*{\@datacapa}{\@datadefesa}
  }{
    \newcommand*{\@apoiocapa}{\@apoioeng}
    \newcommand*{\@datacapa}{\@datadefesaeng}
  }

  \noindent%
  \hspace*{\@margemcapaesq}%
%  \fbox{%
    \begin{minipage}[t][130mm][s]{160mm}
      \begin{center}
        \Large

        \vspace*{0.5cm plus 0.5cm minus 0.3cm}

        \textsc{\@textocapa[#1]}

        \vspace*{1.5cm plus 0.5cm minus 0.5cm}

        \large\@pessoascapa[#1]

        \vspace*{2.5cm plus 1cm minus 1cm}

        \normalsize

        \@apoiocapa

        \vspace*{1cm plus 1cm minus 0.3cm}

        \@localdefesa

        \@datacapa

      \end{center}
    \end{minipage}%
%  }% fbox
  \par
}

% Layout da capa
\NewDocumentCommand{\capaime}{O{port}} {
  \@margenscapa

  \cleardoublepage
  \thispagestyle{empty}

  \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
    \@quadrotitulo[#1]

    \vfill

    \@detalhescapa[#1]
  \end{hyphenrules}

  \cleardoublepage
}

% As informações da banca que vão apenas na versão definitiva
% da página de rosto
\NewDocumentCommand{\@quadrobanca}{O{port} +m} {%
  \ifstrequal{definitiva}{#2}{%
    \begin{minipage}[t][][t]{\textwidth}
      \begin{quote}
      \normalsize\@textobanca[#1]
      \end{quote}
    \end{minipage}%
  }%
  {}
}

% A informação sobre a versão provisória ou definitiva
\NewDocumentCommand{\@descricaoversao}{O{port} +m} {%
  % As diretrizes dizem que "A natureza do trabalho, o grau pretendido, o
  % nome da instituição a que é submetido e a área de concentração devem
  % ser alinhados a partir do meio da parte impressa da página para a
  % margem direita, tanto na folha de rosto como na folha de avaliação."
  %
  % Assim, queremos alinhar o texto à direita com uma grande margem
  % à esquerda. Uma solução simples é alinhar o texto à direita
  % e inserir uma minipage. Dentro dela, definimos o texto
  % também alinhado à direita.

  \begin{FlushRight}
    %\fbox{
      % Margem direita + 80mm de largura significa que a minipage
      % começa mais ou menos no meio da página.
      \begin{minipage}[t][50mm][s]{80mm}
        \begin{FlushRight}
          \normalsize
          \ifstrequal{definitiva}{#2}{%
            \@textorostodefinitiva[#1]%
          } {%
            \@textorostoprovisoria[#1]%
          }%
        \end{FlushRight}
      \end{minipage}
      \par
    %} % fbox
  \end{FlushRight}
}

% Layout para a página de rosto (duas versões, de acordo
% com a Resolução CoPGr 6018 de 13/10/2011)
\NewDocumentCommand{\pagrostoime}{O{port} +m} {
  \@margenscapa

  \cleardoublepage

  \thispagestyle{empty}

  \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
    \@quadrotitulo[#1]

    \vspace*{2cm plus 2cm minus 1cm}

    \@descricaoversao[#1]{#2}

    \vspace*{3.5cm plus 3cm minus 3.5cm}

    \@quadrobanca[#1]{#2}
  \end{hyphenrules}

  \vspace*{2cm plus 2cm minus 2cm}

  \clearpage

  \thispagestyle{empty}

  \vspace*{4cm plus 4cm minus 2cm}

  \@versorosto

  \vspace*{8cm plus 5cm minus 6cm}

  \cleardoublepage
}

\endinput
